一位台灣網民對香港人的真心話

老實講，雖然有啲自私，但佢講得非常有道理，逆地而處，我都會咁做，以自己國家嘅利益為大前提係最正常不過，就算最後蔡英文總統冇開咩特別門檻，我都想喺度同佢講聲多謝，多謝佢呢一年黎嘅支持。台灣其實自己都唔容易

以香港人資產水平，其實係帶動台灣經濟同多元化專才乂多過加重台灣負擔囉

我覺得幫到逃亡勇武手足已經夠。
其他人唔好成堆蝗咁湧去避難...累埋流亡手足

好短視，台灣收咗香港人，輕鬆收坡狗皮啦

同大陸人擁嚟香港買樓一樣，香港人每人幾百萬咁買，最後你諗結果會變成點？ 仲有唔好咁自大，香港嘅專才係金融炒樓炒股乜都炒。各家自掃門前雪

你講個班係可以用正常途徑移民
同佢講啲唔同

你咁諗同支那人有咩分別

‘要不是......’

其實臺灣應該趁勢搞好金融市場去迎接香港收皮之後嘅撤資潮

但遺憾班立委嘅國際觀真係細到無倫

都幾失望下

比你有錢去到咪又係買貴晒人地d樓 香港人鐘意儲磚頭 錢又多 一個中產去再台灣平平地都掃到2-3層 除左去去粉貴人地d樓我真係諗唔到仲有咩幫助

炒貴人地啲樓就有份

唔好咁自負

最大問題係個法制唔同

yes
咁好乞人憎

你咁講呢句，台灣人只會更加反感。香港人真係衰自大人哋有台積電，有工廠有實業，香港乜柒都冇得淨係識炒樓炒地炒股票，有冇諗過發展金融代價係咩，有機會令成個台灣產業轉形（未必係好事，睇睇香港依家點）

過到去 無野撈 撈地產 保險 基金 傳銷 倫敦金
呢d香港人撈開既野

香港咁多專業人事應該好受歡迎先係。如果香港人真係有心去當地發展，應該會套現晒在港資產e.g股票、物業，帶住 龐大既資源來台發展。所以我地一定唔係負擔

死台狗 唔撚想收香港人咪算囉
第時拎本BC撻鳩你班契弟

戇鳩 咁外資黎港投資都可以用呢個logic啦

黃皮膚有錢就一定賤？

香港有專才係事實 炒樓都要港共官商勾結配合啦

一個民選制國家會唔會比你大規模壟斷啊

大陸銀彈多咁多 去到台灣都係碌唔起

你班碌撚用下腦先啦

都係個句啦老奉收你地咩
收係人情 唔收係道理
唔好講埋啲咩話佢地短視 話帶動經濟個啲說話
因為真係好似大陸人講既野

香港嘅專業人士每個月人工幾萬，台灣一定afford吾到，同埋香港同台灣體制爭太遠，你去到有機會搶人飯碗到時一定又有衝突。吾好成日以香港人係救世主嘅心態咁諗 同埋你套現晒香港資產放落台灣，結果就係台北一層樓要幾千萬，周圍都係劏房。

香港人銀彈夠大陸勁？

大把大陸佬黎緊香港再去台灣住 都炒唔起

炒樓係官商勾結 囤積居奇

民選國家會唔會一支獨大啊

你可以讚台灣，但冇必要踩香港香港乜柒都冇會有今時今日咁嘅地位？

佢講既野係錯晒
DLLM 香港人宜家係難民?
我地工作能力同應變能力都係世界級
去到只會為台灣注入動力 唔撚係加重負擔囉
醫保唔夠錢? 移民過左去唔使交稅?

佢講金融方面姐

唔需要自負都無需要瘋狂自貶

死台狗
第時拎住本BC,啲台妹即刻流撚晒口水張開雙腿啦

樓上講到香港難民咁

屌你老尾我地教育 公民質素同國際視野 重有好多專門人

才同技術 都亞洲數一數二啊

家陣拎非洲同越南難民黎比咩

我哋香港人個個國家爭住收啦
使理你班台狗咩

其實台灣有無欠香港真係好難講
但係民進黨/綠營有無呢
近既，小英唔係反送中連黨內初選都唔會嬴到，呢點我諗公認
遠既，87年之前台灣未解禁，有D黨外人士著草都係來香港

冇踩香港只係講事實，你講嘅地位係咩地位？中共白手套? 金融中心？ 評級就嚟同中國一樣，過埋今個星期仲係金融中心？

所以咪講有機會會搞到產業轉型，只係講事實

衰在就係乜柒都有

人地國家幫係人情,唔幫係道理,be humble,佢肯收容流亡手足算係咁
更可況佢仲有中國外交壓力要應付

連登仔只容許自己香港人本土
唔俾台灣仔本土

要謙卑謙卑再謙卑，人哋蔡英文第一任上任嗰陣講㗎

你講得啱

而我相信台仔擔心嘅係有啲廢物去拎資源冇貢獻

即係好似強國人嚟搶貴樓地一樣

亦都不無道理

身為香港人，應該都會好理解到呢一點

人地幫你係人情,唔幫係道理
唔好成隻蝗咁肉酸啦人地唔收你地就係到發爛渣

但你一下子湧太多人去
台灣都消化唔哂只會釀成大量社會問題

台灣收留咗好多出咗事既手足仲想點？
成班人都未打就諗住要其他國家收留你

呢句真係要pin起置頂吾係講笑自大既香港人真係吾撚抵幫

自視過高

台灣係民主國家，綠營要選票㗎，我哋係要畀台灣人睇到香港人係親善嘅先幫到手足

人地有本土意思好正常
小英幫到出哂面其實
都唔要求啲咩

如果係『工作能力同應變能力都係世界級』
咪即係唔需要特殊管道（好似佢咁講）

唔覺得有錯

人地有F16，港豬咁勁買架黎睇下囉。

你呢句同中國人話佢哋撐起香港經濟有咩唔同

幫係人情，唔幫係道理
況且人地又唔係屌，只係提出憂慮
有本土意識真係好正常

唔好再要求台灣啦，人哋冇義務幫

幫推置頂

作為香港人，我支持台灣唔好放鬆香港人移民政策

利申：其實減低我自己移民台灣機會

呢d post會有超多人引戰

呢個po都幾多自大撚
口吻同支那狗差唔多，希望你地唔係真心
不過都可能有d係5毛

對佢地嚟講唔算係？
唔好睇得自己咁高

分化撚嚟
你起下佢底就知

咁真係要感謝中國過嚟買曬啲樓、做埋我哋份工了

求其啦, 而家你哋做緊契弟求人收你哋,
見人講人話, 見鬼講鬼話, 我明嘅
台灣人咩質素係香港人都知啦

認真 就係驚放寬完比你依啲人去到
自大自我影撚衰

應該集中幫起訴手足
而唔係啲利益得益者
雖然我明好大難道

真

agger
起哂鋼吹到香港人好撚勁

台灣不欠港人, 但蔡英文欠, 她是靠我們連任的

Agree

講得好，其實香港做到金融中心，有7分係靠制度同營商環境，人材最多係佔3分。

啲人覺得香港啲金融人去哂台灣就可以淨到第二個金融中心出嚟係好膚淺既諗法

總統同平民諗嘢好唔同

台灣幫香港等於借力打中國。一日中國仲存在，一日台灣都要想辦法自保。

平民百姓就關心點樣開源節流，保障自己。其實能夠有安穩嘅人活，大前提係中國共產黨消失。

香港人真係慘
以前咁大愛收容咁多支那大陸／越南難民
而家比人忘恩負義，做難民時冇人收容

真係咪撚比香港人同中國人過去炒樓
咩政策都補唔番呢條數

去到又炒貴唒所以野

轉錢去要交稅先...

啲藍絲MK

台灣冇欠香港
只係English 要俾翻credit 香港

只收流亡手足就夠喇 我都唔想俾台灣人嬲我地

炒撚貴人d樓，狗眼看人低就有份

以香港人自私性格 係玩撚完台灣文化就真
真手足另計，

完全冇問題

Push

明白點解台灣人唔想收香港人未

「多元化專才」 呢句係咪笑話嚟

大家分開移民啦
一部份去台灣
一部份去英國
一部份去美國，加拿大，澳洲

台灣算係咁啦 幫左我地唔少
take for granted 呢種態度只會整臭我地個朵

平心而論，台灣個健保唔夠support咁多人，除非有更大資金同醫護人才入台灣

台狗即係台狗

真係唔好咁自大

冇撚有錯
已經講得好撚客氣 香港人唔可以當自己係世界中心 有人肯幫你只係出於好心 佢地無咁既義務

香港人根本垃圾 冇國家想收留

我唔怪台灣人 佢地無欠我地 只係我地不幸成為佢地既前車之鑒

btw 我連移民去台灣既錢都無

錯既就係你用錢黎度能力
咁D年青人就會俾你尼D ON9埋沒左
有特殊管道唔代表無審批自出自入
佢無錯 但用最差既方法去O念
我會用唔客觀去形容佢

似足大陸人講啲野 唔好太自大

你最後個三個emoji 好on9
以為自己講d野好有道理咁

死台仔無啲同情心

自視過高啊

中國人:我畀錢你地賺

郭？

好心啦 而家搞到香港人就好似BB仔咁日嘈夜嘈 淨係想人幫幫幫 唔諗吓人哋國家嘅人民感受
搞搞下成堆支那人咁 周圍侵蝕人哋嘅資源
係帶動到正面影響先好講 講咩經濟嗰啲就同支那狗一樣
仲要衰啲講 本身香港咁多自私精 去得嘅都一定混左唔少呢啲人

支那人落黎掃樓 仲要係買最貴果d頂層複式
禁支那人算唔算帶動香港經濟多過香港負擔？
連登仔真係好撚on9

我反思完, 其實你哋負皮我係啱嘅
因為有能力個班都有能力去英美澳加, 都不屑去台灣啦
咁剩低冇能力個班垃圾, 台灣人梗係唔想收啦, 明嘅明嘅

同埋香港人去到台灣係一撚定唔諗住入鄉隨俗

上面講到香港人咁撚威 去美加英澳啦
唔使喺度對住台灣好嬲好嬲

佢又有講錯咩 邊個地方鐘意其他人黎
好心呢到某啲人咪自大啦
要去個邊住 又要求人收 屌你係咪on9

要不是 _ _
台灣完蛋了
你一樣係強盜邏輯

憑你呢句抵台灣收緊移民門檻

香港人真係好自大拍得住中國人果種自視過高

講真覺得台灣人真係已經幫左好多
之前聲援集會遊行可以出左幾萬人出黎
要大量接收好易惹民眾反感
從政者真係好謹慎

真心覺得台灣已經幫到盡
完全唔明啲人憑咩覺得台灣要老馮幫香港人

就算比香港人移民
都要限住每人只可以有一橦自住物業
香港人太鐘意買樓

冇錯

其實你講呢句野就好似啲新移民嚟香港覺得香港一定要老馮接受佢哋咁。
台灣人真係冇欠左我哋。佢降低門檻某程度上都係會令到佢哋個體制受到挑戰。我哋咁憎新移民，台灣人點解就要攤大手板接受我哋？不如諗吓自己可以帶到啲乜嘢好處比人哋，去令到大家都互利
唔好再用支那mindset去要求人哋做啲咩

啱啱先至諗起新加坡同香港都係行普通法
台灣嗰套係大陸法唔一樣

Sorry 借個位嚟
千色店變藍色店
好搞唔搞同東方日報搞合作計劃

你哋可以㩒入去個Facebook post到俾嬲嬲

希望可以推到千色跪低
之前千色落TVB廣告已經跪左一次
一係就跪
一係就大家出面罷買

見到某啲留言佢地真係同大陸人落嚟香港嗰啲無分別

Exactly

嘩 上面班自大撚
我求下台灣唔好放寬 唔想去到台灣仲要對住呢D人

你唔係扮嫁喎
台灣無論醫療, IC, 科研, 輕重工業, 甚至農業
響世界都處於前列
如果唔係「一個中国」長期打壓
台灣絕對有能力於國際佔一席位

你又唔好咁講野如果我係一個台灣人聽到你咁講嘢呢會觀感唔好囉

無錯，台灣係成文法～
而喺世界上嘅金融中心都係行普通法，有之前嘅案例去睇到風險去到邊個位，令到啲商家心入面有底
之前大陸無啦啦吹奏澳門做金融中心嗰時，賀一誠已經跳出黎話澳門嘅法制係絕對無咁嘅條件

真.. 其實唔要點樣優待香港人

只要唔歧視香港抗爭者.. 已經好好

明眼人都睇到English 開後路比暴動手足
唔係大開中門，原本個有錢人移民門檻唔會郁
唇亡齒寒
English 點都想香港頂耐啲

“要不是咱們 你們完了”
中國人最中意咁講

香港人只係識炒樓炒股搶代理
係台灣人眼中嘅蝗蟲

有幾多會真係搞科技基建醫療教育
有嘅話都係掛羊頭賣狗肉 台灣人唔會想要
再姐台灣好幾方面都比香港人勁
咁人地點解要接你地過黎搶高物價地價

唔好講撚到好似一個國家有香港人經濟就會好咁
你望下自己 你自己係咪好撚好打? 係咪好做得野?
香港好多野都係靠制度同地理位置 香港人唔係咩特別人材

成日諗住走路，成日話港獨建國，去台灣搞港獨呀？原本燒到埋身就第一時間諗走佬

口號叫就叫得大聲，香港係我哋屋企而家情況冇錯越嚟越差，但一開始咗呢個運動，呢啲情況其實係預期內，好嗱到真係燒到埋身個個唔係諗點努力落去，而係諗走佬想放棄，咁我想問個個走哂，之前付出班手足咁點，死咗人命又點？香港獨立得把口？光復香港時代革命，去外國光復？

唔係一定要你出去同黑狗死過擋子彈，但最起碼都留係度一齊面對呀，到真係情況惡劣到好似新疆咁再走都未遲

認同。勇武付出太多

其實單以香港人身份黎開條走難通道
好大機會只會令台灣變第二個香港
無可否認 有錢好大部份都係仆街
既然會見到香港出事就由香港走
絕對會見台灣出事就由台灣走

「要不是......」我覺唔可以咁

不過短期逃難係可以嘅我覺得

仲有文化呢
台灣始終民風純樸啲
唔似香港人下下講賺錢 市儈到呢
仲有香港人其實出咗名難服侍
又鐘意西面同投訴
去咗人哋度 係要融入人哋文化
唔好做咗我哋最憎嘅蝗蟲

同理心係香港人同大陸人嘅分別，唔該出到去好好睇睇

咁撚勁又唔見你夠大陸揪？

你up乜，我邊隻字提錢
同埋冷靜少少，咁好咁offensive開口就話人on9，世界級

扮明就唔係台灣人用字，分化撚你收皮啦，屌你老母

一定掃樓整劏房
加拿大，澳洲大把，一落地就炒樓

請善用起底功能
成日分化港台
已block

係啦係啦, 台灣收香港人係拖累
因為有能力嗰班都唔會去台灣, 得班廢人去
各位CHING 我認錯了

就係你呢啲人囉

問題係一人買一間都已經好撚多
你去發展 人地心入面其實係唔歡迎
尤其係見到香港中老年個班

認證 5毛

我覺得再降低門檻下去，第一批走去台灣的一定是有點錢又藍同大中華膠，台灣本身都吾太鐘意呢兩批人，重可能混到共產黨既間諜，萬一因為呢班人搞到台灣GG左，對香港都冇好處。所以不如等台灣果邊諗諗方法，睇下點樣只幫到手足過去

但如果行大陸發係就等於搞唔到金融 咁蘇黎世法蘭克福算乜嘢？點解佢哋得 台灣唔得？

我覺得應該再提高移民門檻，確保去得既真係對台灣有貢獻(起碼有$$先)

be humble

On9 依家係講緊你個口吻賤 唔係有錢就賤呀
依家台狗有求香港人幫咩？
真香港專才 如果要移過台灣
一早有資格經正常渠道移撚左啦
使靠呢啲難民計劃

呢個之前名係BBBBBBBBBB果個
可以block

你係邊撚個咁巴閉？
乘哥定四叔呀？
on9仔

明嘅 人地話支持我地唔代表接納我地嘅

其實特殊通道係幫手足者

如果係想幫香港人移民
可以降低門檻同時加大番移民初期既限制
如稅收比例..置業限制
咁樣先可能做到winwin..始終同台灣人融合都要時間

至於金融..我覺得台灣係有必要發展呢方面
實業再多...一樣要有金融業先可以同中共抗衡

香港人既唯一用處就係靠服務業幫人挽鞋黎抽水咋
實業都冇經驗，以為自己好勁可以主導人地國家經濟
人唔笑狗都吠

大家討論還討論
咪俾班分化五毛牽住走

都係果句人哋幫你唔係老馮
移民去台灣嘅態度個方面其實真係應該要好少少

Hi 中國人

屌你老味當我地係難民唔識字既力架咁

仆你個街我地真香港人精英黎你當我地係新香港人

咪就係你呢啲咁既口吻搞到融入唔到人地身份囉
唔好再掛住香港人高高在上既樣子

求其啦

不屑tim
真係好清高
你揀人時 人都會揀你
想唔想收冇能力既我唔知
不過我係台灣人呢 就實唔想收啲冇品既

冇中國資金 生意都唔會好

香港人以金融發展為主
講求效率、利潤
香港人學歷高，有錢係事實

但呢個世界唔係個個國家都以呢樣為主
有啲地方追求文化，有啲追求平衡，有啲追求安穩
我輸入哂你地呢班金融才能入嚟的確可以幫到我經濟
但會破壞哂我原有嘅社會平衡呀
社會失去平衡就會有衝突
所以唔怪得人地國民係咁諗

大陸人黎香港都係一樣
佢哋的確比到經濟香港
但佢地破壞左我哋香港嘅平衝！
搞到社會上嘅多元化冇哂
全部小店變哂大牌子，個個商場一樣
加上大家文化唔同，搞到咁多衝突
你都好唔gur大陸人一句：要不是中國⋯⋯⋯
己所不欲，勿施於人
財大氣粗咁要求人哋一定要幫你
其實咁樣好冇質素同教養

唔係
而係依家過得去個班都係炒樓炒地炒物價個班
本身佢地已經好反感
個留言係咪五毛就自行觀察

唔好睇得自己太高

過台灣嘅可以係藍絲廢老
就算係手足唔代表有幾專業貢獻有幾大

係精英就唔需要放寬都移到過去啦

推呢個！

天下烏鴉一樣黑
哈哈 香港人

諗返起有次搭巴士聽到個阿叔講
有錢嘅落嚟炒貴晒啲樓
無錢嘅落嚟爭福利

問題係香港人太多都係炒股炒樓無實業
過到去開到公司都係得個殼

但同時會造成醫保同就業問題，經濟發展不是一切。
你過到去都要住，搶高哂樓價，最後又攬炒

正路，香港過去既點都會有o的係廢柴

當年

國民黨都係殖民台灣

真, 無論投資/創業/技術移民門檻都唔高

難民唔一定係帶嚟負擔
香港以前，都係靠喺大陸走難落嚟嘅有錢人，文人慢慢托起成個經濟文化氣息

我哋爭取其他地方支持嘅時候，唔好要用等人救濟嘅心態
保持謙卑，說服國際社會香港人嘅長處

支那人炒得勁d，呢啲香港人拍馬都比唔上

有得買你估下有冇人買，on9

講事實就口吻賤 連登仔

咁多冷氣軍師好有性格啊

我地同越南難民一樣 低賤到爆

咁撚樣係咪岩你心水啊

一直都覺得
台灣唔駛老馮幫我地
香港人好撚西既點就係自大 虛偽
口講自己好愛香港 又屌新移民
點知轉個撚頭比回力標打中
講到自己幾咁醒又乜又柒 點知香港人連自己人權自由都冇
轉個撚頭見BNO平權台灣難民法又狗衝
唔係好撚叻好多國家收嫁咩?
兵又未當過 都唔知你地國語識唔識TIM
到時你地就變左新台灣人喇

講事實
因為對方台灣網民話有無欠咗香港呢個point，真係有得討論
ok就算唔講欠定唔欠
你要人地收容外人
比著你同我都係把口話支持，到實際要收個個都拒絕啦
一來文化唔同
二來港人英文公認平均好過台灣人
咁實會爭飯食架喎

所以你話要大多數台灣民意支持先收留得
小英咩都唔駛啦

同意

其實點都死
飲食保安呢啲低技術工種人地不缺人
高技術搶飯碗
炒樓炒股炒代理台灣人更加反感

你今日走得
下次共產黨打到台灣
班港豬會幫台灣出一分力咩？到時咪又係走

最叻就係想不勞而獲 又扮晒清高
財大氣粗 以為有錢就大晒咁

Anti-immigrant
呢啲係好垃撚圾同保守嘅諗法

佢做法完全正確 不過如果係呢啲時候對我哋香港人落井下石我就祝佢聽日做個勇敢支那青年

個回應好正常

如果我係台灣人，
一樣不希望香港人移民來台搶資源搶福利

只係有一批人日日死撐話台灣人好歡迎香港人移民黎台灣

咁就中國人

唔怪得咁多手足都做曬condom

精神潔癖

有錢同主權唔撚識分？

屌驗智商啦

你唔係低賤難民
邊個會得閒捱義氣收你呀

看圖作文的分化撚
又block一堆五毛

走得既都係自私，點解仲要益佢地。

講上面啦 睇曬先9up

唔想逐個垃圾覆

有錢唔係大晒咩
你話資金多就大晒呀嘛

公道講 人地有人地考慮
政府是民選 民意當然係最主要原因
政府再人道都唔可以背民意行事
或者掉轉講 你想去台灣係因為佢肯收你就想去?
定因為佢既民主吸引你想伸請過去?

再自我感覺良好都係無意思
唔請我係你公司損失 會講呢D既人 你敢唔敢請?

老羞成怒 咁就覺得自己係condom
唔屌得 唔好上連登啦

其實所有華人都一樣。你去、新北、台中新開區、幾十棟新樓都係入咗伙無人住。因為都係台灣本土家族買起曬。但因為租金低、情願放係到等升值。當然入面香港人、大陸人都有份。但是實係華人一9樣

老撚奉要去台灣？

你自貶做難民姐 我唔係 你唔收我大把國家去

行開小小啦

香港人去邊都要有獅子山下嘅奮鬥精神，自助者天助、人助，唔好貪人地國家福利！將心比心！

雖然台灣係行大陸法 但其實都有判例制度
比起中國 其實阻力比較細

買黎自住 同囤樓炒 兩回事黎既

精? 邊撚到精呀? 睇過 X你老X
係好嘢就要要? 人地唔歡迎咁撚多外人唔得?

唔知呢度大大聲話香港人好打得果啲人
到底平時有冇睇新聞
之前歐洲唔想收難民，除左經濟負擔
仲有因為覺得外人融入唔到啊
移民除左要有專業，其實最緊要係尊重當地人同文化
你可能覺得自己好巴閉好叻，大把難民走佬之前夠係專業人士
但人離鄉賤，呢樣嘢真係好現實

key上去的

真 憑咩

咁留係香港同公安猜下枚囉

最近成日睇台灣個節目WTO
入面會請台灣既外國人上去講對唔同地方既印象
人地對香港人既印象就係 西面 惡 冇禮貌 唔肯幫人

其實香港人個形象唔係好好架咋 唔好以為人地老奉要幫你

Well said

咁似大陸人口吻既？「我黎帶動你地經濟呀」

唔好咁自大啦！

屌哂你班港蝗老母
成日當人老馮要幫你
而家柒到過去

諗吓香港人對依家香港啲新移民有咩諗法，我地都係anti immigrant
就算香港人平均學識高過大陸人，又點樣確保呢啲靠放寬先移到民去台灣既人係高質
佢放寬門檻咁同港共每日150 有咩分別

你讀多D中文先黎鳩up啦

屌你老母當台灣係唯一救世主

我有錢整係得台灣簡啊？

Hi請問你係大劣新移民？

我愛台灣 所以絕不成為佢哋嘅負擔 等光復咗再過去退休

香港人跟本就覺得高台灣一等

你想做下個 要不是香港人？

台灣仍有外匯管制

佢個概念根本就錯，香港人過去有居留證都係要交健保要交稅，健保問題係收得太平，又多人濫用先會蝕。

想睇台灣人睇法不如睇依個仲好
台灣人：香港願意爭，台灣絕對願意支持！他們如果自己都不想爭，我們支持個屁？

戇鳩

嘩 好撚好笑
你唔收我大把國家去
但係開PO 夾Apple music

Agree, 無理由要佢地無條件咁接受我地

你同自己講啦垃圾

唔比我屌得唔好上連登啦

我從來都唔覺得自己係condom

比兒登仔水出去果班就唔知

其實大家明唔明美國+台灣+英國連線做緊乜, 台灣係比contingency 位出黎, 先諗辦法黃雀行動去台灣, 再apply去美國/英國, 呢個係個deal.

係

如果捉唔到呢個機會，臺灣經濟過多廿年都係同而家咁

垃圾得過你要搵人夾Apple music

agree
人地台灣開善堂咩...

買唔到就靜啦，仲以為人地無你班難民唔得。

真, 支持收緊移民資格, 起碼投資移民門檻高四倍, 創業移民門檻高6倍
奉行本土主義, 保護自己國民, 咁先對得住班選民

請勿以己度人

真係有人老羞成怒

成班自信過高連登仔
係咁勁揪駛撚移民咩,講到個個爭住要咁

香港窮得只剩下錢
人地台灣科研文化藝術發展並重

現有要求唔係好高姐
融入到人地文化咪去囉

唔係搞唔到，搞唔到咁大啫～
你諗下世界最搞得起嘅紐約倫敦香港新加坡都係行普通法
台灣都可以行，都就未必搞到咁勁囉，要做到四小龍嗰時都做得成啦。同埋台灣人普遍英文程度唔夠叻。或者搞高科技產業更適合台灣，我係咁諗。

屌你連登仔人地出個plan就要比你指指點點

老老染柒我係窮架啦 不過我屋企夠貨帶埋我比我簡囉

你咬我啊？

你咁勁又唔見你做救世主要走難

咪撚玩啦...比你10萬手足過去咁計，呢個買機需求已經令樓價急升
你係發展商見到有高需求，已經會升價，合理預測

其實講到尾宦係睇數量
一萬幾千應該無咩爭議
去到幾十萬就梗係落你閘啦

五毛即刻衝晒入黎分化潑火

認同 其實香港人宜家係拎住資產走難 唔好講到幫緊人咁 呢d 思想同大陸人一樣 話去香港消費係幫緊你咁 其實人地根本唔歡迎你

啱呀，人地國民優先，我唔明有咩唔啱，台灣唔係老奉幫你架，台灣自己都要防滲透啦，等陣開咗條特別通道比曬d藍絲過曬去就真係仆街，連台灣最後一片淨土都冇曬
我寧願自己留響香港受下苦難算

香港人真係要反省下 唔可以淨係識靠台灣

台灣內政部講左好耐
台灣同南韓新加坡以色列一樣全民皆兵
台灣唔係屬於香港人既避風港
要炒股炒樓大可以去美國澳洲加拿大
內政部講到明台灣政府只係比到你更好既地理 更好既武器 更好既訓練去反攻大陸

香港人交重稅,
要住滿十年先有身份証
期間不得進入中國!
要以台灣人優先

要移民既話，要放棄香港人身份，入鄉隨俗成為一個台灣人
唔好將奴性重既工作模式帶去台灣
就算你有幾多錢都好 要記得係台灣俾地方你住晚，唔係以為人地請你先過黎

香港人資產水平？「高水平」自己移民咪得啦，駛乜做難民？你諗清楚先啦。

同你班傻閪有親咩

做救世主咪做condom 好嬲好嬲囉

呢個好啱聽

你鐘意啦

唔通你係咁吠我又阻住你咩

喂 我屋企依家俾人攪呀
點解要走果個係我

Btw 我都續多謝蔡英文總統既支持
但心領啦 我仲想留係香港
最多以後多啲黎台灣玩

與其屌左先
不如諗下過去點貢獻同融入再connect 返香港好過啦
香港人移民台灣點都有一股熱潮架喇
希望個個唔係過去掉低舊錢就完左件事
最後做到加拿大離地愛國移民咁就仆街

如果樓主po 嘅係台灣人歡迎移民下底啲留言實唔同哂
都成年喇
唔使下下隨風起舞嘅

從來都唔會打算用難民身份
更何況台灣都唔係個安全既地方
同支那都係隨時開火狀態

問題係呢個星期已經成班藍屍話移民去大陸
到下次大選投晒比共產黨
過得去都係炒緊幾層樓個班(呃食住訓)

講得冇錯
駁唔到

直頭係

同大陸一樣 自得自己那麼高

香港人慣左香港既生活質素
未必係台灣過得慣
但如果無得揀,都無辦法

唔好咁講 我覺得真係要擁護人地核心價值認同人地文化先病資格去

香港人就係成日以為自己錢多又臭串，家陣台灣人叫你地咪撚黎就梗架啦，去到咪又係炒貴啲樓又笑人地人工低，其實骨子裏香港咪又係支那種

哇咁撚賤格
啱啱唔係覺得香港人好勁好高級？
而家就覺得自己係condom

前幾日先知有個post台灣大把鄉區未發展過

你班傻仔要逼曬去人地台北中心區

咁比人屌係人之常情

老老77
佢有得當兵入籍
香港一定有班人過去做國軍拎正牌殺共狗

認真，有錢個班會唔會揀台灣？
揀得都係啱啱夠錢個班，得3幾百萬，貢獻到啲咩？ 富豪級億億聲更加唔洗講

你諗野咁中国人架

台灣人無欠過香港人

我係個post 覆得幾個留言
你就係咁吠樓上啲人
做咩咁話自己

仲要老羞成怒到周圍地圖炮

咁你去台灣都係想有個基地他日覆桌，
當台灣做軍訓基地/ 海外軍事基地

香港好多醫生, 應該可以減輕負擔

早排啲人仲笑緊台灣22k
想像到呢班人如果真係去到台灣住，一定會覺得自己巴之閉

你老母教你睇字倒轉睇？

定閱讀攞F? 是但啦兒登仔

做下打手，覺得佢個觀點幾好
唔好比較香港同臺灣，去得個到就接受個到嘅文化
要交多d稅貢獻返好正常，淨係拎人著數同d 蝗蟲真係冇分別

又係講埋曬d“香港没了我们大陆不行”嘅廢話

台灣人有台灣人嘅諗法 俾d尊重

根本有部份台仔係對香港人反感 例如美國黑人比人膝跪頸 我地又借國際言論拉埋香港示威到

佢哋覺得我哋過去霸佢哋土地

其實真係唔需要每樣野都要反射香港依家狀況

認同，第一先唔好當老鳳，咁樣好黑人憎
第二請求台灣先照顧有機會要坐政治監嘅手足

如果有日香港變新疆，會世界都要get involved. 無理由台灣接收哂。其實到時我地都走唔到。要靠Sir this way

咁就會唔跟人地習俗？
咩Logic

一國兩制 其中一個目標係用黎統戰台灣
香港幫你頂咁耐 做左一次咁完美既示範
依家個個一句台灣不欠香港

如果香港徹頭徹尾做順民好似澳門咁
韓國魚之流既人一早出現 賣左你台灣啦

台灣有班垃圾唔係咁唸架

香港人乜春都唔係 好低賤架咋

你收皮啦
又要威又要戴頭盔

老實講台灣冇欠我地
本身呢個係我地香港自己既事 台灣冇責任要收留香港人

但至少希望台灣人可以幫手記錄同傳承我地為民主而抗爭既歷史
同時認清楚共匪真面目 唔好變成香港咁

正評

有一隻狗就打一隻 一堆狗就打一堆

你吠得咁大聲 以為你點樣言之有物

你鐘意啦

當年台灣爭取民主到解嚴有血有淚既時候，大家既老豆老母就享受住經濟起飛既成果搵大錢跳舞飲白蘭地，仲要睇周邊地區唔起。

要怪就怪番香港班垃圾收成期 孽

你係諗住會返香港既仲叫咩入鄉隨俗

咪就係講緊得服兵役同政治難民先過到去
依家話國安法一開 cut晒技術移民同投資移民
同中國公民待遇一樣

人地本身比香港勁
而且香港人工太貴

老羞成怒

Yes
不過我諗香港人成班沖過去都係繼續炒貴人地d樓
最唔想見到呢樣野發生

同班蝗蟲一樣，影衰香港人

其實我認同
真正有需要都係俾人通緝嘅手足、政治犯
而家有能力有錢去移民又大大聲鬧台灣嘅都唔知有無上過街

香港人係食港美關係法油水
出到去有40K偷笑

垃圾民族根本就抵滅絕。

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118 229 321 58 510

有班人可能真係中三畢業 讀得書少又唔草錢呢

覺得去到都係寄生蟲多

咁就抵台仔屌柒你

人地唔係應份幫你 肯發聲已經好好
同埋保障自己國民利益係非常合理 我哋又何嘗唔係希望我地嘅特首可以保障到真香港人嘅利益呢

好耐之前有follow
香港人心態出到去世界邊到都死

Cls？
你首先理解咩叫入鄉隨俗好冇
我去日本都會入鄉隨俗
但唔撚係一去冇回頭下嘛？

咪咁啦，而家過黎乞咩🙈

收留我地流亡嘅手足就夠

真，唔好睇到自己咁高

就算係事實都好撚核凸

啱喎 去得人地地方移民 就一定要負番相等嘅責任同義務先有資格享受同樣權利

十足拗唔贏人既廢老係到怨婦式9up

都係果句 你鐘意啦

分化狗
拉POST就可以

拉

做咩咁話自己啊

地方係人地既，唔踩多我地一腳都好彩啦
宜家起碼有出聲幫下口，多謝都黎唔切
我地幾勁幾勁咪又係自己地方都未撚搞掂
上面果啲好肉酸阿，同啲小粉紅有乜分別
比著係我都唔想自己屋企咁多外人啦
蝗夠有錢，黎到咪又係唔撚受歡迎

醒未阿

兒登仔重低賤過蝗蟲

精神潔癖冷氣軍師講就兇狠

ppppp

冷靜少少睇清楚我講咩先
我根本冇講過要收緊移民資格
冇講過門檻要高4倍
唔好加埋你心入面諗嘅嘢去扭曲我嘅說話
咁樣理性討論唔到

講得好

總會有藍屍自私撚港畜移民
咩國家都係咁話 尊重返人地有本土意識先

支持台灣提高返移民標準!!!

人地既民主自由係透過台灣前人既血汗換翻黎
我真係唔覺得台灣有需要分享佢地既成果比香港

咁樣走左去 真係當手足係condom 食人血饅頭
人地台灣已經好關照流亡手足 根本台灣冇欠過香港任何野 我地要攬炒 不自由 毋寧死 咁佢地可以做既野就係盡能力係國際施壓比支共 如果支共一意孤行就將香港視為中國既一部分 取消香港優惠
呢啲就係我地爭取既攬炒 呢啲就係國際係唔打仗既情況下幫到我地既野

非常理性, 冇扭曲你觀點, 只係講緊我觀點
真係唔好打破台灣嘅平衡
移民門檻咁低放埋啲低質香港人過去影衰晒

二二八事件

其實香港都人材濟濟 邊個專業嘅技術都有 當引入有才華嘅人都得啫

你有家教識尊重人係好事
但唔係個個有
尤其係班有著數就攞到盡個班藍色廢中
例子: 加拿大Richmond markham

咁你咪當自己越南難民囉

我又唔係無得簡 有錢就代表同大陸一樣？

咁黎香港做生意果班外資又身份尊貴？

香港人咪又係小農dna又要精神潔癖

比兒登班移民撚過到去一定變大種乞兒

要走的走不了
反而浸透走資個啲過晒去

(唔單止金融業)香港人英文水平唔差，又有工作能力，加上制度/資格跟英/美國，受國際認可，知唔知呢啲人才幾搶手要數香港人有乜優勢真係有排數。你單講制度淪陷

咁你係咪同意緊佢 台灣門檻咁低 如果香港人真係如你所講個個都咁高資產水平 直接投資移民咪得仲洗乜另開通道？

台灣人幫你唔係老馮
我地唔好變成支那新移民2.0

但我喺度諗隨着香港仆直 點解台灣唔嘗試將自己發展成為蘇黎世或者法蘭克福嘅區域金融中心呢？

FF完早d訓啦

老實講，任何角度睇
無論責任定道義
香港問題點都係應該英國排頭位去幫手解決
台灣啱啱先趕走韓國瑜
而家雖然有美國撐腰
但支那仲係成日擾讓
移左去台灣，到時真係打起仗
香港人係咪又要走？

而且香港人唔係唔知支那最勁就係滲透
因為我地而令到台灣又再俾支那滲透多次
台灣已經因為呢個問題而捱左40年白色恐怖
香港而家只係打左1年
俾你暫時居留已經好好
連自己屋企都唔係全部人出黎守
憑咩去說服一個忍受左40年
抗爭左40年先捱出民主自由嘅國家
去俾你移民？
用自己係支那嘅白手套去說服人地？
講白色恐怖，香港人經歷嘅仲未夠台灣勁

雖然搞成咁唔係我地呢代嘅責任
而係班收成期
但係叫春應該同日落國叫
台灣雖然有份南京條約正本
但係日落國都有呀
仲有份聯合聲明可以收基本法皮添
台灣仲爭取緊入WHA
有份正本都無用
俾多啲壓力日落仲好
唔好俾國民黨有藉口搞蔡英文挑起內亂

二二八事件 同埋往後既戒嚴真係比香港現況更加黑暗
經歷完呢啲事 台灣先做到而家既民主國家

而家有少部分香港人叫外國收留香港人 咪姐係同外國人講 香港人抗爭就係要離開香港 咪咁肉鳩酸啦
要走真係靠自己能力meet人地個移民policy

人地降低門檻受惠既唔一定係你 分分鐘仲害鳩埋人地

個個唸住過去炒樓 唔係用自己專才融合人地個社會

咁講乜鳩都係假啦

無人做難民過去咬人地資源既

唔識及揮獅子山精神就枉作香港人啦

留番係到做隻港豬咪算

如果真係過到去
要幫手振興台灣

菜菜子都係講緊少量需要政治庇設既人

唔用錢嚟度能力都仲有專業移民呢條路 的確係如佢所講有錢or有專業是但一樣都可以移到過去門檻算非常低嘅台灣

如果又冇專業又冇錢 人地點解要相信你會對佢個國家有幫助

自大

閣下有咩專材而台灣係需要請外勞？

我話你好撚自大 以為自己好撚勁去帶動台灣經濟呀小朋友

不如向台灣租借外島，建造中華民國香港特區

爭住收你皮呀收？

你咩新鮮(羅)白皮?
你又唔係當地人 但將會用既係佢地資源
咁同班大劣人有咩分別?

投資要幾多年

人地講緊你即時打仗果種緊急情況

個個係到講香港咁多乞衣

岩啦繼續貶低自己

其實救要逃亡嘅手足就好 我都唔想係台灣人眼中香港人會變左蝗

歎為觀止
心態同大陸人一模一樣
睇黎香港人既傲慢積左好耐
麻煩各位手足時時刻刻用謙卑黎提醒自己

香港人功利短視
淨係識抄抄賣賣
成日話同世界接軌國際戰線
搞到咁多漢奸出名間碟之都

即係勇武

香港去到台灣千奇唔好炒樓

一炒樓就變支那人

過去台灣唔炒賣香港人都冇乜路數

要不是香港 台灣早就完蛋了

請問有咩國家係可以全部本土人材？

英美帝都有技術移民

除非你覺得台灣全部世界頂尖水平

無需要任何行業既任何層面再進步拎經驗

過主啦

認同

香港人移民去台灣
咪即係平時香港人最憎既新移民用單程證落黎香港咁
你真係有錢有料有得揀就唔會移去台灣
香港人會唔會睇得自己太高

咁你請求台灣加快審批合理過要佢放寬條件好多

移民多嘅地方經濟唔會差得去邊

Ching 唔好咁高姿態喇

有繳稅 遵守法律
但唔俾用政府資源？

岩既兒登仔唔岩聽就知批鬥

有幾個親戚係台灣搞民宿請左十個八個台灣人

咁唔算帶動台灣經濟架啦

摺埋佢囉 幫手台港攬炒

即係台灣無義務幫香港人，咁如果美國用同一翻說話同中國講，美國無義務幫台灣呢

多謝台灣 其實都幫到盡
香港重光後一定有更多國際合作

第一個cm好撚肉酸

其實講得無錯 我唔想香港人成為蝗

呢啲蝗蟲言論黎架，清醒少少啦

義士需要特別渠道都明解,
但無被咬過就應該用返正常渠道去申請

我從來無要求佢放寬

係樓上有班垃圾亂鳩咁解讀

就唸住學我親戚搞民宿請人咁搞移民過去

炒樓炒代理已經立左法禁左
無實業一律不獲批文

做咩呀阿sir，冇得去台灣唔happy?

所以先話蔡英文出文撐到盡,香港人唔太識政治睇唔明
再要人地畫公仔畫出腸,台灣人一定會有反彈
呢個真心話已經好客氣

見Twitter 台灣好多群p
諗住入鄉隨俗

咪係成班5毛玩分化
真係以為度度都好似香港批單程證咁咩
唔係以為你張19大學cert好巴閉下化

你sure收嘅嗰班係技術移民呢啲？

唔好咁白癡啦成日話人會去台灣炒樓
台灣土地勁充足，人口根本係好少
香港有樓嘅問題係因為外資包內資好多
土地又極度缺乏，台灣完全冇咁嘅情況
咁多年來都炒唔起，你覺得有投資眼光嘅香港人會唔會走去炒樓啊

小撚心好多五毛係到，十足十支那狗死黎香港口吻

事實係台灣人好反感炒樓炒股炒代理
但問題係依家已經有班藍屍係個邊做緊呢範

我都覺

香港人是明白的，謝謝台灣人幫忙，對付中共，台港人民齊上齊落。

咁每個種族都有仆街架啦
如果真係建立到個community 咪盡力律己律人
有得用類似區議會嘅角色對香港人作出限制
其實好多方法對付劣人

同埋我覺得唔應該下下諗到咁負面
而家表象香港人咁仆街
都係呢廿年嘅環境
早多十年嘅香港人多啲人情味
少啲鳩屎味

同意 咪咁自私啦香港人

咁冇計啲籃屍去到全世界都係害死人
但如果個好地地移民過去嘅人係唔會再抄樓亦都冇乜得贏囉

你估個個都係你親戚過去請幾十人開店咩大把兒登毒撚移過去 分薄埋人地資源看得自己那麼高

台灣之前唔係講過話需要大量勞動人口咩？
而家岩晒啦～

你點知的

台灣無傳銷？真定假呀

乜我哋咁樣都唔算係政治難民咩
人哋台灣人真係唔係老奉收香港難民架

香港人咪專炒人地大城市
東京 曼谷 悉尼 溫哥華 有咁多例子你睇
鄉下地區唔缺地呀
不過點解人地要屈就自己住鄉下

你以為自己係咩新鮮蘿蔔皮呀

講真，梗係想去一個最近似烏托邦既地方
但更唔想攪到人地

香港人要活得有尊嚴

以大陸人資產水平，其實係帶動香港經濟同多元化專才乂多過加重香港負擔囉

設年齡限制，25以下，25以上受明顯迫害或危急著情處理

好難，始終台灣邦交國不多。聲音新加坡普通英語水平更高，行普通法，全球生産基地又轉移去東南亞，以新加坡取代香港更合理。另，就算光復咗，資金都好難返黎，我哋係時候唸下點重建香港。一個唔係只會炒樓炒股嘅香港，唸下都開心

但唔該香港人首先要戒除炒賣心態！

拎支那同香港比，成班要自貶對號入座我又吹你唔漲既

錢點用係自己決左 用到好似大劣人咁你咪抵比你屌囉

岩呀
每個種族都有好人壞人
但可惜冇人會記得好人普通人 壞人會被無限放大
最後會所有人俾人當壞人
就好似香港南亞人咁

同埋加拿大班人咪就係早十幾廿年移民過去囉
佢地去到唔知係本身就藍定俾人歧視過 而且唔少都係藍

其實佢講得冇錯
台灣咁細，冇可能一下子收咁多移民
最緊要係肯收留手足啫

Apple music都要夾 講經咩大佬
仲同我地講大把國家比你揀

又係錢的問題，唔用你的健保，ok未
1945年第二次世界大戰後，理論上應該接收香港係邊個呀?
國民黨敗退，逃去台灣又係邊個出手呀
你地只是好彩走得快
真.香港人根本無打算走

睇唔透某啲香港人真係自視過高定特登做衰條戰線
希望台灣人唔好太介意啲亂up既人

一早BLOCK撚左佢

你嘅心態同大陸人有咩分別呢？唔好影衰香港人喇 你埋又係同你口中嘅支那人一鳩樣

等如支那人落黎一樣

抱住自己去人國家係益人
呢種心態

但自己其實係難民

收容你
收容有需要既政治犯就夠

又想濫用資源 垃圾香港人

有熟悉嘅台灣朋友，佢地都係真心支持香港，因為我地就好似燈咁話佢知一國兩制嘅失敗同中共嘅手段。 但同一時間，我地係佢地心目中只係講廣東話嘅中國人。 利申啲朋友得廿歲到

你吔屎啦屌你老母，咁撚叻就帶鳩埋你的錢去帶動支那經濟啦

好啱，好同意，台灣冇趕流亡手足回港已經好好。
知足常樂，冇人義務幫你

走去鬧蔡英文嗰啲檢討下啦

你話香港人會唔會咁撚無私吖嗱

老實講，係因為唔夠大陸人多錢炒啫，香港地就係炒買起家，金融業咪又係炒炒賣賣

算吧啦！面對現實
夾錢買地買武器建國，好似以色列咁

不要看得自己那麼重
be humble

至少唔會搞到民生問題，而家就係支那人同黑心商人咩都炒搞到成個世界都炒

有得買一早買左啦

你同啲支那土豪諗法有咩分別？

站係佢角度去唸其實係正確

同香港人屌鳩支那狗新移民d原因一樣
將心比己啦

但事實係我地啲主力同伴仲讀緊書已經出黎抗爭，你想佢可以比到咩你，定係你又想置身事外

殺共狗，按個掣射飛彈就得

第一頁兩隻五毛就成功帶風向
講左幾耐見五毛block就得唔好reply

唔明你想表達啲咩喎 我只係希望大家要謙虛啲 唔好以為自己係香港人就高人一等咋喎

好多香港人對住外來移民其實都好唔客氣
台灣人已經算幾忍讓下

有咩唔明，而家走左佬個班係入左立法會 ，個度好多大學都畢業甚至未夠秤，我剩係要台灣照顧個班同伴，同埋每個人都重要，唔好睇輕自己

我覺得佢無錯喎，同香港收新移民一樣，係咪一定衰？
問題唔係收唔收，係點樣收，唔可能無條件大量收容香港人。

澳洲同意大利仲客氣呀對中國移民

老實講 台灣好難發展成金融中心
香港吸引到外資嘅其中一個重要原因係佢地想做大陸生意
（上海同深圳嘅自貿區講到2050年都未必會成事）

大陸嘅gdp係台灣嘅廿幾倍
以大陸同台灣嘅關係
台灣嘅金融市場點會吸引到大量外資

絕對同意佢講法 唔可以因此而影響本土福利
香港新移民過多就係人辦
確保到手足身為香港政治難民嘅基本權利就得
我地唔可以乜都攤大手板問人攞

唔該大家睇吓呢篇文章
依個係香港人寫嘅
真係好同意
希望大家諗住移民嘅時候先睇吓

你諗辦法清算左班不事生產無創造性只會炒牌炒樓指指點點既垃圾廢老先

紐約倫敦香港新加坡的而且確都係行普通法，
但係同係唔係金融中心真係有因果關係？

但同時成日係我哋眼中台灣人就係寫繁體字嘅中國人，近年之前

抗爭！！！
香港人：

移民。
香港人：

有quali嘅技術移民咪得使乜做政治難民
成班非專才係度諗住借個朵鼠入去

唔好成個支那人咁諗嘢啦

香港人去撚到人地國家其實同蝗蟲無咩分別

重未爆個病毒之前
有次係日本間饅魚飯店一行７人話book左位
但個店員唔係好識聽英文
但都用google翻譯左佢地無預約

之前個阿叔係度係咁嘈話無理由

個一刻我真係覺得好撚ＯＮ９

咁撚辛苦一年去一兩次旅行，
去到人地地方都要聽到啲ＯＮ９係度嘈真係好撚影響心情

你以為香港某啲人好好咩

大撚把仆街你可能無見過，
有啲重衰撚過啲蝗蟲，
如果你按返個人口比例
你唔好以為香港既仆街係少過中國既仆街

但我只係同緊二樓講 唔好擺出一股好似香港人過去係益翻台灣轉頭嘅姿態？

我明白你意思係想話所有流亡手足都好重要 都好有價值 咁我都無貶低佢哋嘅意義 但只係想強調一樣嘢係做人要謙虛 就算你係一個價值幾高嘅人 你出到去 對住其他人 你都要謙虛

由其台灣幫我哋手足唔係老溤嘅 從來無一個人幫另一個人係必然嘅 我係想大家唔好有種覺得台灣幫我哋係理所當然嘅感覺

就算你自己心裏有 都唔好講哂出嚟 俾台灣人睇到會好反感 佢哋亦都可能咁而要求蔡英文唔好再收手足入去 咁就奶嘢啦

有能力嘅使乜吹噓自己 直接技術移民啦
大概都估到班自大撚係有身家無技術嗰班人

看得自己那麼高

係架，呢個係大部分人既心聲。
所以先有人權，難民政策去保障弱勢既人。

你呢D自大垃圾，好似全世界欠撚左你咁，唔好影衰香港人啦

其實就好似支那狗落嚟香港居住同拎福利

唔想變到支那人咁

十分同意
真心覺得幫係人情 唔幫係道理
唔好成日情緒勒索台灣

看到香港走入寒冬很難過

香港人道救援行動方案 陸委會：規劃核定後說明
最新更新：2020/05/27 17:44

（中央社記者賴言曦台北27日電）總統蔡英文宣布與行政院長蘇貞昌達成共識，由行政院組專案，對港人提出人道救援行動方案；專案將由陸委會負責規劃。陸委會隨後表示，相關專案規劃核定後，將儘速對外說明。

因應「港版國安法」可能對香港社會帶來衝擊。蔡總統今天宣布，上午與蘇貞昌討論達成共識，由行政院組一個專案，對香港人提出一個人道救援行動方案，專案將由大陸委員會負責規劃。

陸委會稍晚以書面形式回應媒體提問表示，因應香港局勢變化，行政院將依照蔡總統指示，成立人道救援行動方案，責由陸委會積極研議，統籌規劃，整合跨部門意見，相關專案規劃核定後，將儘速對外說明。

蔡總統也提到，這個專案會盤整相關的資源，對港人居留、安置、照顧，進行完整規劃，包括預算的框定及協助機制的明確化等等。（編輯：沈朋達）1090527

南京條約嘅簽訂國係大清同英國，但係1943年，係由中華民國（而非中華人民共和國）同英美等國作出修訂。而且份正本係保存於台北故宮博物館。

因此，當年前總統李登輝表示香港嘅主權屬於中華民國。

個班有能力同玻佬可以一戰既然應該有好多會走去歐美

國民黨的中華民國世寄生政權

直接幾批
台灣
日韓
澳紐
美加
歐洲
南美

全世界搶住要香港人

台灣算吧啦

台灣需要搶香港人嗎

香港非常偉大

確實
香港正式納入中國

要不是我們香港人...

除咗英文水平較高，真係仲有好多人才咩？香港人要承認一個事實，香港人既成就係因為食正英國留低既制度同中國急速發展既機遇

又恩主心態

你移民到台灣，人地問你係香港人定台灣人，
你會唔會答台灣人？

佢無講錯，台灣已經好幫香港。
不過台灣最接近香港，逃難時跑去最接近嘅安全地方，亦係人之常情。

香港人個種傲慢 計支拿人之後第二乞人憎
依家流忙講撚到人地收你應份咁
最好都係同支拿一齊死冇害人
係最好結局

呢句正

亂放"香港人", 好多新移民混水去溝紅台灣

如果台灣有辦法搞掂法制問題（如只郁金融果邊）
一定順勢可以搞埋房地產發展（台灣土地法又係有d19）
有大量外資丶人才入台，又可以再搞好科技

充份發揮第一島鏈角色

其實好岩啦
我地咁樣過去，咪好似搶人資源一樣

多謝台灣

講真有咁嘅諗法好正常
冇國家肯無啦啦收咁多難民
而家仲要d 難民攝緊一兩隻蝗係度
只能夠話人地收你係好心唔收你係應份
香港人盡可能靠自己啦

果個唔係人道救援小組咩
唔係移民小組呀嘛

其實岩啊
就算放寛 都會係放寛專才果邊 唔可能冇都唔識比你移民過去

要班勇武去已經好夠
班揸BNO專才都係等平權啦

自大到

中共一個舉動引致全球攬抄

我相信要過到人道救援個標準+手足揀台灣做庇護+最後獲批
唔會真係有咁多人 做唔到幾多負擔
又可以令台灣更似一個有承擔嘅民主大國

睇完成篇野, 重點得一個
講到尾都係擔心錢姐
迫佢地落地要買醫保咪得
講咁撚多野

星期日出果個聲明已經夠
呢兩日ptt 已經好多台仔屌緊台灣冇欠香港d咩
琴日出果個post有d多餘
咁難得個政府民望咁高
希望唔好做得太過火搞到反彈

人地幫你唔係老奉, 香港人要show 出自己價值

諗左成晚終於搵到第三個point?
琴晚off topic完去第二個point我都由得你
今次呢個重搞笑
我已經懶得答
Short ans: no and no need to

無管理經驗 / 思維既人 就唔會明白
吸納 80 90 00 後既好處

好多人諗野都好片面 好單純

其實你咁樣既諗法 同芝麻人有咩分別

佢未搞清楚，唔係新增特殊管道俾香港人，係移民政策對港澳落閘，喺個閘度挖個窿仔俾你捐

推

德婆收難民都係想要勞動力

算鳩數啦你 好肉酸

香港人比中共推緊出窗推出自己個單位就快跌死
我最想要嘅唔係其他國家喺樓下吹氣墊

蕭若元 網吧種金事件
58 views

人地屋企肯收留你，你仲要自命清高
寄人籬下，仲要口出狂言話震興經濟，好難唔令人反感
台灣係同伴隊友，每救一個香港人對台灣都有風險同影響，洗唔洗要人捨身相救罔顧台灣人？

都可以倒返轉
去到台灣開鋪照顧返哂自己手足都得既

【聲援香港】陸委會宣布「香港人道救援」四原則 「香港人道救援」政府法人機構執行

中國強推港版國安法，引發港人抗爭，總統蔡英文昨宣布照顧香港人民決心不變，行政院將組專案，對香港朋友提出人道救援行動方案。陸委會主委陳明通今（28日）出席立法院內政委員會專報前受訪證實，對港人道救援行動方案有四大原則，包括政府主導、跨部會整合、由政府成立法人機構執行整合民間跨部門，以及政府編列預算、挹注經費。據了解，此一法人機構是財團法人台港經濟文化合作策進會。

陳明通上午在立院受訪時表示，蔡總統與蘇院長昨達成共識，面對將來可能增加香港人民來台，提出居留、安置、照護等三大政策目標，在此之下有四項原則，第一，香港援助與關懷專案由政府主導；第二，由陸委會進行跨部會整合；第三，由政府成立法人機構執行整合民間跨部門（公私協力）；第四，政府編列預算、挹注經費。

陳明通隨後在備詢時答覆國民黨立委葉毓蘭表示，對港救援行動專案就是根據《香港澳門關係條例》第18條成立，待行政院核定後就會執行。民進黨立委賴惠員詢問我方有多少能量可以接受多少港人來台？陳明通說，香港人來台，有些人是把台灣當作中繼站。有關能量部分，我方會尋求平衡。香港人每年來台有很多原因，有些人才是移民，有些人是因政治理由過來，估算範圍很大。

美國國務卿龐皮歐稱香港不再具備高度自治，不再獲美國特殊待遇，賴惠員問美國如果取消對港特殊貿易待遇，台灣方面因應為何。陳明通說，這些都會納入《香港澳門關係條例》第60條（可停止適用此條例一部或全部）評估。

陳明通在回應民進黨立委黃世杰詢問時指出，《港澳條例》相對於《台灣地區與大陸地區人民關係條例》，在於沒有「人民」兩字，《港澳條例》不只有處理人民，還有香港政治，當時立法時是把香港在政治上看成第三地；若「港版國安法」通過，將減損香港高度自治，我方會質疑港府政策是否聽命北京，因北京政策要統一台灣、消滅中華民國，因此得重新思考我方跟港府的政治關係。葉毓蘭問是否停用此條例，陳明通說，停用與否還是得送交立法院審議。

蔡總統昨出席民進黨中執會時表示，她與行政院長蘇貞昌討論並達成共識，由行政院組專案，對香港朋友提出人道救援的行動方案。將由陸委會負責規劃、跨部門協調、執行專案以及盤整相關資源，對於港人居留、安置、照顧，進行完整規劃，包括預算的匡定以及協助機制的明確化等，也希望陸委會在最短時間內提出，向社會大眾說明。（陳培煌／台北報導）

財團法人臺港經濟文化合作策進會

所以一個係總統 另一堆係連登仔

其實唔洗成日要台灣接收香港人，蔡英文基本上都會收，香港人都算係綠黨票源之一

因為啲一毛用哂佢地啲腦汁
都係諗到依個原因咋嘛

咁你仲唔拿拿聲攞150萬港幣出黎促進台灣經濟發展？

只需要堅信我們會贏!

我想知有幾多你地所謂既專才雖然走離去台灣

香港做得專才人工都咁上下，資產都咁上下，需要去台灣咩，係佢地簡地方住唔係要求人地收留佢

去得台灣既九成都係冇乜料，得個死人垃圾大學學位既廢青，你好意思話帶香港專才去台灣

無錯

有個19學位都叫好啲肯做野肯貢獻
但現實可能係一班炒樓炒股炒iphone 嘅炒狗將呢種吸血模式帶去台灣

我係針對果班依附係專才同有錢人而以為自己作為香港人真係好有料果班垃圾到

果班廢柴百五萬都冇

廢就認，做下下把位去求人地收留你

屌你老母分分鐘英文都唔識多句好意思命令人地收留佢

咁見識過外國人
香港嘅年輕一代的確好叻
我針對嘅係電腦都未必識用以為自己好醒嘅廢老

其實右派已經變左自私自利代名詞

"香港人""專才"笑撚死人咩屌
人地台灣依家欠缺專才咩，冇香港呢d所謂"專才"人地又咪係一個國家，香港只係美國俾一個獨立關稅區先做到國際金融中心，冇撚左特殊地位香港就甚麼都不是，人地台灣起碼有實業，香港靠果d爛鳩股市樓市撐個空殼出黎咋，呢兩範收皮，成個香港都收皮啦專才

未去已經咁既口吻，真係俾呢d人落地生根幾年，交幾次稅之後，我諗仲串撚過"要不是我們支那人"

以前拎台籍好易

岩

你都幾撚不知廉恥wo

明白理解

多謝台灣

其實好多台灣人都唔支持香港人過黎
事實我都唔想台灣人覺得我地蝗蟲咁

我地可唔可以唔好用中國人心情

我地難民黎渣

台灣肯收政治難民已經跪係度多謝

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

香港人移民去到又係想炒貴人地啲樓收租

啱

7218311011111

流啲垃圾過去遲早變中國香港人而家啲人比人捧2捧當正自己superstar咁

去得台灣嘅 叻極有個譜

金融市場，點解人地要搶住做，你睇吓台灣玩乜先，

仲唔係難民
有本事慢慢申移移民簽證走啦

但係人地個point就係講緊錢

香港人撚有國際視野咩公民質素可能好過中国人少少嘅

其實佢講得好岩 冇限量既香港(支那人) 湧去台灣只會令台灣變第二個香港 真係接少數被政治迫害隨時冇命既手足已經好夠

台灣根本冇本錢做金融中心 台積電做半導體先係佢既命脈

為自己諗先絕對唔係自私 正如我地好憎蝗一樣

香港既成功在於地理位置同英國留落黎既制度比到國際信心 大部分所謂專業人士只係食緊呢啲老本

你要了解返台灣既產業係乜 而且法律制度都唔係行英美果套 人口中既人才就算係外國幾搶手都唔表示岩台灣用

香港人好多都係靠炒賣賺錢，
唔好攪台灣啦。
可以放假去台灣做遊客散下心就夠。

每個地方
都係要有用
幫到建設的人才

支那人咪就係你呢D心態囉
咩都用錢撻人

太自大啦

仲有好多on9對香港人身份好自豪
覺得自己好撚醒

香港發展得最勁80.90年代 事實係食正地理位置
做支那人生意 先搵到咁多錢

97後 支那加入wto 先慢慢削弱香港轉口港優勢

地理位置差 你幾撚叻俾你去冰島 美國俾埋最優惠待遇你 你都冇能力發揮

錯誤類比
我地唔係旅客，係外勞
效果應該係影響當地人就業
但只要香港人願意耕田、做生產業，就唔係問題……

唔好做大劣人啦

好似陶傑話齋
要推晒D難民出公海

重以為自已係港英個代

咁要理性分析，唔可以求其話香港人對台灣無用或好有用

美國啦
美國本身都收D連 英文又唔識, 又無讀書既移民架啦
收香港人, 本身又有個錢, 有乜壞

要不是香港人 台灣一早玩完啦
香港人肯移民去台灣 佢地應該覺得光榮

佢講得啱，正如我哋都唔鍾意蝗蟲一樣，香港人都唔可以過去做蝗蟲

香港人唔好睇到自己咁高

可唔可以用真香港人嚟換走d親中台灣人

換個角度 你試下係TW話大批想黎
你咪又係講要台妹 唔要仔
再話永久唔比上公屋 綜援

睇連登啲回覆，就知普遍香港人真係自視過高，以為全世界都當你係寶，張開雙腿歡迎你。你地而家點睇殖民香港既支那人，就如同將來全世界點樣睇殖民當地既你地

支那人好多都好有錢，點解你地咁抗拒佢地殖民香港？

認同 但我只希望佢地安置到流亡既手足就夠
因為係香港既要走去台灣真係唔難

一睇就知你骨子裡係大陸人

我身邊有錢想移民既朋友...
係考慮日本 馬來西亞 泰國

你都on99

連登5毛又想分化離間
台灣就算只顧自己我都覺無問題, 正常人反應
死大陸喱收皮啦你

推高樓價

其實點解一定要去台灣，人哋都咁反感啦，唔好再跌落地都揦返拃沙啦唔去咪唔去囉，此處不留人

aggre

家陣佢求你搞單咁嘅嘢幫佢連任㗎？

世界級 咁藍絲係咪個個都世界級？畀唔畀啲藍絲移民好？
而家係難民政策唔係專才政策呀，更何況台灣點撚樣分藍黃？
你幾撚勁有撚用？係勁嘅唔撚去英美澳加？甚至留喺香港守護家園？

你以為你係邊個？ 就係咁香港人先黑人憎